## CRUD
CRUD - акроним, это сокращение от: 
- CREATE (создание)  
- READ (чтение)
- UPDATE (модификация)
- DELETE (удаление)  
Эти четыре функции являются ключевыми принципами, которым следуют разработчики и программисты API при создании надежных API. В соответствии с отраслевым стандартом каждая модель API  долна следовать всем этим четырем (или как минимум трем) принципам в процессе выполнения.  

HTTP методы: 
- C -> CREATE -> POST
- R -> READ -> GET
- U -> UPDATE -> PUT
- D -> DELETE -> DELETE

CREATE - эта функция используется для оповещения о введении любых новых изменений в базу данных и обеспечения их реализации. В реляционной базе данных SQL, CREATE называется INSERT. Этот оператор разрешает конечному пользователю создавать новые строки данных и позволяет ранее сохраненным данным легко взаимодействовать с новой базой данных.  
Пример:  
Допустим, мы добавляем Фрукты в список http://www.example.com/fruits/. Для того, чтобы создать объект «Манго», мы должны оправить запрос POST на этот URL:  
```
{
“fruit": {
"name": “Mango”,
"color": “Yellow”
}
}
```
Этот код создаст еще один объект в списке фруктов с именем «манго», у которого есть свойство (цвет) со значением «желтый». При успешном создании вы получите HTTP-ответ 201.  

READ - Что функция поиска делает в обычных случаях, вы можете узнать, почитав о реляционных базах данных. Конечным пользователям разрешено искать различимые значения или данные в таблице данных и находить значения. Можно использовать определённые ключевые слова или фильтровать данные, чтобы получить точную информацию.  
Пример:

Теперь для того, чтобы прочитать список, в который вы добавили объект в предыдущем примере, воспользуемся GET-запросом.

Используйте этот код:

GET http://www.example.com/fruits/

Если для вашего запроса существует запись, то вы увидите HTTP-ответ 200. Также вы увидите список фруктов.
```
{
"fruits": [
{
"id": 1,
"name": “Apple”,
"color": “Red”
},
{
"id": 2,
"name": “Grapes”,
"color": “Green”
},
...
{
"id": 3,
"name": “Mango”,
"color": “Yellow”
}
]
}
```
Для того, чтобы увидеть детали, связанные с конкретным объектом Манго, который мы создали, используйте этот код:

GET http://www.example.com/fruits/3/

UPDATE - Функция модификации полезна для изменения уже существующих записей без внесения каких-либо нарушений в существующую базу данных.

Для полной модификации требуется некоторая модификация в нескольких областях. Эта функция известна как Update как в SQL, так и в Oracle HCM Cloud.

Пример:

Для того, чтобы изменить значение объекта, выполним PUT-запрос для URL-адреса конкретного объекта. Вот так:

PUT http://www.example.com/fruits/3/
```
{
"fruits": {
"name": “Ripe Watermelon”,
"color": “Blood Red”
}
}
```
Если возвращается идентификатор состояния 200, то обновление прошло успешно. Для подтверждения вы можете прочитать этот объект повторно и просмотреть значения для него.

DELETE - При помощи этой функции пользователи могут удалять определенные записи или данные из определенной базы данных. Вы можете удалять данные, которые больше не нужны или устарели.

Удаление бывает двух типов: обратимое или необратимое удаление. Необратимое удаление удаляет данные один раз, а обратимое используется для обновления состояния строки данных без ее окончательного удаления.

Пример:

Это очень просто. Давайте удалим созданный нами объект.

DELETE http://www.example.com/fruits/3/

Теперь при GET-запросе (чтение) вы получите код 404, который говорит о том, что данных по вашему запросу нет.  

### CRUD vs REST – сравнение  
CRUD и REST очень часто используют для обозначения одного и того же подхода. Такая путаница очевидна, так как приложения REST следуют принципу, подобному CRUD, для взаимодействия с другими приложениями или компонентами. Тем не менее, эти два термина не идентичны и имеют ряд явных сходств и различий.

### Что общего?  
Приложения REST разрабатываются с сохранением определенного набора ресурсов в смысловом центре. Эти ресурсы, как и ресурсы CRUD, можно легко создавать, читать, модифицировать и удалять. Просто вместо Create, Read, Update и Delete в REST используются ресурсы PUT/POST, GET, PATCH/POST и DELETE.

### В чем разница?  
Абсолютно точно, то у этих двоих больше различий, чем сходств. Взгляните на ключевые различия между ними.

- В части определения REST упоминается как архитектурная система, а CRUD – как функция.
- REST «крутится» вокруг ресурсов, основанных на компонентах HTTP.
- CRUD «крутится» вокруг информации, хранящейся в настройках базы данных.
- CRUD может быть частью REST, но REST не может быть частью CRUD. REST – это независимый подход, который может правильно функционировать и без CRUD.

### Что такое CRUD-тестирование?  
CRUD-тестирование – это оригинальная методология тестирования методом «черного ящика», которая широко используется для подтверждения полезности данного программного обеспечения в режиме реального времени. Это понятие используется для SQL и других ресурсов СУБД, для которых гарантируется точное отображение данных, сквозное обслуживание ACID-свойств и несравнимая целостность данных.

### Обеспечение безопасности в REST и CRUD-операциях  
Аутентификация, авторизация и учет использования ресурсов (или ААА – Authentication, Authorization, Accounting) – это крайне эффективная практика безопасности, которая одинаково хорошо подходят для REST и CRUD. Она включает в себя аутентификацию конечных пользователей, выполнение авторизации перед каждым доступом и привлечение конечных пользователей к ответственности за свои действия или использование данных.